電腦開機問題

最近開機之後，
開Chrome會一直load 「正在解析主機」。
之後連手機wifi都會上唔到網（但收到訊號）。
登出再登入之後，Pc同手機上網會正常返。

想問係發生咩事

linux